\chapter*{Lời mở đầu}
\addcontentsline{toc}{chapter}{Lời mở đầu, đường dẫn}
\section*{Đường dẫn}
\begin{itemize}
\item GitHub Source code: \href{https://github.com/Legend0fHell/ait2006-data-processing-final}{Link GitHub}
\item Dữ liệu phân tích: \href{https://drive.google.com/drive/folders/1gSbAPnw15t1MHvt4yZVtHRROlKMQ6EcK?usp=sharing}{Link Google Drive}
\end{itemize}

\large{
Lời đầu tiên, nhóm tác giả chúng em xin gửi lời cảm ơn tới thầy cô trong Viện Trí tuệ nhân tạo, vì đã tạo điều kiện cho chúng em thử sức với nhiều điều mới mẻ. \\

Ngày nay, thị trường chứng khoán Việt Nam là nơi diễn ra các hoạt động mua bán cổ phiếu của các công ty, nó đóng vai trò quan trọng trong việc huy động vốn cho nền kinh tế. Nó còn là kênh đầu tư, đầu cơ vô cùng hấp dẫn để gia tăng thu nhập. Thị trường đã phát triển nhanh chóng, thu hút ngày càng nhiều nhà đầu tư trong và ngoài nước.\\

\textbf{FireAnt} \href{https://fireant.vn/}{(https://fireant.vn/)} là một trong những diễn đàn lớn tại Việt Nam dành cho các nhà đầu tư. Đây là nơi chia sẻ thông tin phong phú về thị trường, thu hút nhiều thành phần khác nhau từ các nhà đầu tư cá nhân đến các chuyên gia. Sự phổ biến của \textbf{FireAnt} làm tăng mức độ ảnh hưởng của nó lên thị trường chứng khoán Việt Nam.\\

Có thể nói, các diễn đàn như \textbf{FireAnt} có tác động mạnh đến tâm lý của các nhà đầu tư, từ đó ảnh hưởng đến quyết định mua bán cổ phiếu. Việc nghiên cứu tác động của diễn đàn có thể giúp hiểu rõ hơn về những yếu tố tâm lý chi phối thị trường.\\

Trong bản báo cáo này, chúng em sẽ tiến hành khai thác và phân tích dữ liệu từ \textbf{FireAnt} cũng như thị trường chứng khoán Việt Nam theo từng phần sau:
\begin{enumerate}
    \item Cách thức thu thập dữ liệu từ \textbf{FireAnt}, dữ liệu từ các Công ty chứng khoán, cùng phương án xử lý và làm sạch dữ liệu;
    \item Những phân tích về \textbf{FireAnt}: khai thác, phân tích và đào sâu vào nội dung đăng tải của người dùng trên nền tảng, bao gồm các bài đăng, bình luận;
    \item Những phân tích về thị trường chứng khoán Việt Nam;
    \item Liên hệ, xây dựng giả thuyết, tìm tương quan giữa diễn đàn \textbf{FireAnt} với diễn biến của thị trường chứng khoán Việt Nam;
    \item Mô hình: Sử dụng Định luật Bayes, Xích Markov để Dự đoán giá dựa trên thống kê bài đăng; Mô hình Học máy Phân tích Quan điểm dựa trên nội dung bài viết;
    \item Kết luận những thông tin, góc nhìn đã được đưa ra từ những phân tích trên.\\
\end{enumerate}

Chúng em hi vọng những phát hiện và nghiên cứu của mình sẽ khẳng định được những dự đoán, tầm nhìn của chúng em về tâm lý thị trường chứng khoán Việt Nam. Qua đó, có thể ứng dụng vào nhiều khía cạnh trọng điểm trong thực tế.
}
\normalsize